記協指內地記者未清楚展示其記者證件，引起誤會

記協對有內媒拍攝受阻表示遺憾並譴責暴力對待記者行為

香港記者協會對於近日兩宗內地傳媒記者拍攝示威者時受阻表示遺憾，並譴責暴力對待記者的行為。記協聲明說，過去一周，先後發生中通社記者被示威者要求刪除照片，以及環球時報記者被示威者圍困、搜身及綑綁事件。兩名記者事發時，均沒有配帶記者證。記協呼籲市民，對於清楚展示其記者證明文件，並忠誠地履行其第四權的新聞工作者，應該予以尊重，不應阻礙其採訪，以免干預新聞自由。為了避免引起誤會，記協亦呼籲內地新聞工作者，在港採訪大型示威活動時，清楚展示其記者證件，以方便辨認，市民亦可行使其權利決定是否接受有關機構之採訪及拍攝。

2019-08-14 10:07:49

唔Show記者證=點知你係咪做緊記者工作！

依家連記協都幫你兜，你班友仲掛住自己人屌自己人，對外啦！！

其實佢都無記者證，果張係佢同事卡片黎架wo

下次捉到同佢地合照
再話文明大6人都支持示威

自稱記者無記者證同自稱狗隻無狗隻委任證係一撚樣囉好嘛
成班仆街仲有時間係度屌,諗下點文宣好過啦屌你老母

根本佢未必有記者證。因為Screen Cap 環球時報噚日嗰個付国豪嘅文，係用作者：付国豪。呢個付国豪有可能只係自由身或者專欄作者投稿。專欄作者又點會有記者證？

對於清楚展示其記者證明文件，並忠誠地履行其第四權的新聞工作者，應該予以尊重

咪係

拎記者卡片令人覺得佢受訪多啲

大家停一停，唔好再話自己手足喇。。激動既有佢激動既原因，加上星期日之後有邊個唔嬲呀？大家可唔可以係唔同身份角度諗下呢？大家都係香港人，矛頭都係一致，對準政府呀！！唔該大家理智d諗諗再行動，其實有冇鬼都係一樣，睇返場合睇返當時既形勢處境，亦都係旅客個角度去諗下啦。尋日我地真係有唔岩既地方架，試諗下尋日d機係未取消既情況，旅客delay佢地上唔到機，班機照飛，錢照袋，旅客比左錢冇得搭機係咪會燥呀？？唔該各位手足理性少少，唔好比d唔理性既人帶到啦。。既然我地人手唔夠多，做唔到癱瘓行動，咁咪轉第二個策略，做宣傳，等夜晚多d手足入黎做返前一日做既野囉，而家比人唔理性既帶風向做過激既事，你覺得邊個最開心呀？林鄭呀！！
btw重點：唔好再話自己手足喇，咁做都做左，一齊諗下計點解決／舒緩呢件事啦好冇？
仲有獨立思考！！大家都係聰明人，比我聰明100倍都唔止。

朋友話: 捉到鬼, 剃佢一邊眼眉, 都幾易認

關記協咩事
佢揸訪客簽證入境 黎做黑工?
何況訪客簽證已到期 非法逗留犯晒法

革命嘅花朵(禮貌軍團出動)

記協其實曲線話緊嗰條友...

唔好理佢
查果兩隻公安

所以我個題都排過下次序
費事文盲睇唔明

咁講啦, 我地無意敵視任何記者, 有部份示威者因誤會制服疑似有暴力傾向並贜有藍T黑社會份子, 本意都係防止黑社會混入機場傷害其他旅客, 可能顯得比較衝動, 對此表示歉意, 亦呼籲涉案人士盡快自首

我覺得記協係曲線鬧緊嗰條友，真係譴責我哋重唔開記招咩

曲線還曲線，事實上佢真係記者。

唔理佢有無記者證，記協係一個記者協會

係保護同行，正如tvb有錯但都係記者

最多話條大陸喱係黑工，叫入境處查下

挑戰香港人容忍度，警察已經唔show委任證，挑起民憤，呢個已經係個幾月黎都爭議緊時事。家下你連個大陸記者都唔show出黎，係唔係挑釁先！係唔係挑戰示威者底線呀？係唔係抵打！

好似傳再Call人落黎打示威者

人地係中國已經變左民族英雄

記協幫到盡啦…
循例譴責 但一句輕輕帶過
反而一大段暗指大陸佬唔帶記者證 爭在未直接話佢抵死

大家吸取完教訓 就一致槍口對返外啦

環球時報就係支那最大五毛機關

唔係記唔記者證既問題

我完全唔明有乜錯?

付國豪有份參加荃灣恐怖襲擊

在機場用界刀傷示威者後被圍

付國豪有份參加荃灣恐怖襲擊

在機場用界刀傷示威者後被圍

理得佢變超人呀